

{
    "ExamSetName":"人身保險概論",
    "quiz":
    [{
        "question":"一張普通終身壽險保單，保額150,000，年繳保費2,000，並在第10保單年底解約，解約金30,000，而十年間所發放之紅利是11,000，則可課稅所得為多少?",
        "answer": ["21,000元"],
        "choice": ["30,000元","29,000元","23,000元","21,000元"]
    },{
        "question":"有關大數法則的敍述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["運用大數法則，使個體的損失經驗變得比較可預測"],
        "choice": ["運用大數法則，使個體的損失經驗變得比較可預測","相似危險事故的暴露單位數量越多，損失經驗觀察值與預期損失經驗的差距越小","保險人運用大數法則，在可控制的準確度之下，決定其預期死亡率","當暴露單位增加越多，風險等不確定因素越減少"]
    },{
        "question":"除了儲蓄和投資計畫之外，下列何者也是個人財務計畫的要素？",
        "answer": ["以上皆是"],
        "choice": ["風險管理計畫","繳稅最小計畫","現金流量","以上皆是"]
    },{
     "question":"過去一、二十年來，美國、加拿大及OECD等各國保險公司受到經濟、社會文化、人口結構及科技等各種因素的影響，造成產品革新與經營的壓力，包括：\n【甲】人壽保險的收益率與其他投資產品的報酬率之間互相競爭之壓力\n【乙】保險業者彼此之間的競爭、與其他財務機構之間的競爭，促使保險公司面臨降低保單成本的壓力\n【丙】消費者對資訊揭露的要求，使保險人面臨保險單透明化之壓力，以清楚呈現各種不同的定價因素\n【丁】面對競爭壓力，保險人採用較粗的危險分類制度，以擴大市場佔有率",
        "answer": ["僅甲、乙、丙正確"],
        "choice": ["僅甲、乙、丙正確","僅乙、丙、丁正確","僅甲、丙、丁正確","甲、乙、丙、丁皆正確"]
    },{
        "question":"以下敘述何者錯誤？",
        "answer": ["保險公司資產項下的辦公家具，屬於認許資產（admitted assets）"],
        "choice": ["保險公司資產項下的辦公家具，屬於認許資產（admitted assets）","人壽保險公司需面對四種風險：C1-資產貶值風險、C2-不當定價風險、C3-利率變動風險、C4-一般營運風險","無論是SAP 或 GAAP會計制度，皆無法掌握壽險公司永續經營的內含價值","SAP制要求費用必須在發生的年度認列銷帳，而GAAP則可將已發生的費用與預期營收流量做配合"]
    },{
     "question":"有關人壽與健康保險的費率，下列敘述何者為真？\n【甲】費率適當性是指保險公司現在及未來收取的總保費，加上自留資金的投資所得，應足以支付現在及未來承保的利潤與相關費用\n【乙】費率公平是指收取之保費，應與預期損失及與被保人有關的成本相關\n【丙】費率分類的等級越多，越能符合精算公平",
        "answer": ["甲、乙、丙皆正確"],
        "choice": ["僅甲、乙正確","僅甲、丙正確","僅乙、丙正確","甲、乙、丙皆正確"]
    },{
        "question":"美國州法及新內陸稅法(IRC)第7702節規範壽險保單必須通過適格測試，若未通過則喪失「死亡給付可免繳聯邦所得稅」之優惠，有關適格測試，下列何者正確？",
        "answer": ["任何時間之現金價值，不能超過籌措未來保險給付所須要的躉繳純保費"],
        "choice": ["任何時間之現金價值，不能超過籌措未來保險給付所須要的躉繳純保費","現金價值走廊地帶（Cash-value corridor requirement）的要件：死亡給付金額須小於或等於其現金價值的某一百分比。","任何時間之現金價值，不能超過籌措未來保險給付所須要的躉繳總保費","保單滿期年齡必須假設在99歲至110歲"]
    },{
        "question":"在美國，個人健康保險契約依其續保權利可分為三類：不可終止(noncancellable)保單、保證續保(guaranteed renewable)保單與有條件續保(conditionally renewable)保單。下列何者正確？",
        "answer": ["三種保單皆賦予被保險人以「及時繳納約定保費」之方式行使續保權利"],
        "choice": ["三種保單皆賦予被保險人以「及時繳納約定保費」之方式行使續保權利","不可終止保單與保證續保保單的保險人，皆有調整保險費的權利","有條件續保保單與保證續保保單的保險人，皆有單方面變更保障內容的權利","以上皆正確"]
    },{
     "question":"小朱最近因胃痛就醫，經醫師診斷為潰瘍，目前用藥治療中。小朱透過保險顧問小楊投保醫療險，因害怕保險公司拒保，未在要保書上告知胃潰瘍就醫之事；小楊在業績壓力、朋友情義及現實考量下，一方面默許小朱的行為，另一方面未告知小朱有關保單條款中告知不實的相關規定。小朱拿到保險契約後，看不懂保險契約條款，小楊也不曾向他解說。請問：上述情形包含下列哪些資訊不對稱的問題（asymmetric information problems）？\n【甲】道德危險問題（moral hazard problems）\n【乙】逆選擇問題（adverse selection problems）\n【丙】檸檬問題（lemons problems）\n【丁】本人-代理人問題（principal-agent problems）",
        "answer": ["僅乙、丙、丁正確"],
        "choice": ["僅甲、乙、丙正確","僅乙、丙、丁正確","僅甲、丙、丁正確","甲、乙、丙、丁皆正確"]
    },{
     "question":"有關人類生命價值（Human Life Value, HLV），下列敘述何者正確？\n【甲】就人力資本而言，人類生命價值係衡量個人未來實際賺取薪資或服務的價值\n【乙】生命價值並非指個人生命的價值，乃是指對其他人的價值\n【丙】生命價值損失來自：早死、失能、退休、失業\n【丁】生命價值的品質會引起經濟價值",
        "answer": ["甲、乙、丙、丁皆正確"],
        "choice": ["僅甲、乙、丙正確","僅乙、丙、丁正確","僅甲、丙、丁正確","甲、乙、丙、丁皆正確"]
    }]

}
